有冇獨居巴打係到

新年真係好難過

可以搵屋企人架姐

屋企人一早過哂身 由細到大都一個人

往年有女朋友陪下 可以去痴下家庭溫暖 今年

好free喎

揮手

同感，雖然我屋企人健在，但係我一個人係外國住間大屋有時真係好空虛

今年23 我細個果時老豆係地盤有意外 老母太傷心係我11定12歲果年因病走埋 得番我姑媽收留我

我身邊都有個例子係咁，佢爸死左之後，佢媽唔要佢跟佬走左，好在佢姑姐收留左佢

半獨居

講番獨居啦好嗎 成日唔知食乜好 放工又唔得閒煮 煮完又要洗 出去食又油又貴

咩玩法

平時食咩多 新年d野又唔開 食左幾餐公仔麵一係m記

我做飲食全部可以係鋪頭搞掂
不過其實都無咩變化

如果係香港，唔講價錢去茶餐廳食佢每日例餐咪可以唔洗諗 ？

我自己煮多 但而家做份工番到去冇乜心機煮 出街食d茶記唔多岩胃口 好鬼重口味 又冇菜

我自己屋企樓下就無咩揀，唔係大快活 就係 m記

自己煮啦 煮大pan意粉食兩晚咁

個人唔喜歡食隔夜飯，同埋最重要係 懶

同老婆分居獨居左半年
過新年日撚日俾d親戚問

外國獨居 岩岩仲要停埋電

無陰公 係我呢埋唔拜年

餐餐出街食好貴 而家晚餐都成7080 自己煮平好多

又唔會，4x都可以一餐
睇你邊區同有無要求啫

我樓下最難食最平都成5x 巴打因咩事獨居呢

父母都各自離港工作，一年有7，8 成時間都唔係到

都好呀 冇人管 聽落似有錢仔 得閒帶條女上屋煮飯仔 fd子上黎開p

自己整都唔錯

打掃，整d 雜務呀， 其他野麻麻煩煩
開完p 要吸塵 要抹地 洗碗 執屋
打出黎都煩

有冇用過咩自動掃地好用 自己一個住好懶

冇乜用 買枝Dyson v8好過 仲可以吸埋床 一流

有冇洗廁所教學

唔捨得買v8 ， 心思思好想買
同埋自動掃地唔好用架

牆咪噴野 ，跟住過水
廁所咪用 潔廁個d刷 搞掂

我用千幾果d 吸唔起頭髮

electrolux囉 二千幾都ok

可吾可以免費俾我住

獨居巴揮手
我都覺得出街食好油好貴同好少菜食
寧願喺屋企煮吓頹飯算
不如講吓你哋嘅獨居食譜啦

我仲慘 樓下得間勁難食茶記，仲要又貴又少。想食m記果啲仲要行到勁遠。番工係工廠區，收工時想買外賣番屋企食都無

最想知大家點解決食ge問題
出街食又貴，自己煮又煩
我淨係識煮簡單野

通常都係打邊爐式煮法，
將啲菜，肉，丸類同粉麵一次過煮熟就算，食果陣仲要用個鍋嚟食，可以洗少隻碗

依招好好用架， 方便快捷

吸塵機我都有，鍾意v8 係貪牌子啫

嘩 頹成咁 我通常星期日煮多d 可以食多一兩日 之後果三日先頹食 再唔係去snack express買三寶 番去煮多個飯 同 菜食 一係炒飯咁食

我大致有幾種

1. 煮麵 + 烚餸烚菜 (盡量揀非油炸麵例如超力米粉，唔好落晒成包粉)
2. 放工去百佳惠康大昌買減價扒 + 煲飯，嫌乾無汁的話就開包即食日式咖哩
3. 叉燒火腿腸仔菜甫......乜乜物物炒蛋 + 煲飯
4. 烚意粉，撈意粉醬或者罐頭湯，加百佳惠康大昌ge減價扒

老豆過身好耐

阿媽去左阿哥屋企照顧bb,得閒先返黎

巴打 對自己好d啦 想減價貨唔好食咁多 放左好q耐

都好呀 至少有人間唔時番黎煮下飯你食 煲湯飲

我都會烚意粉撈意粉醬食，試過因為懶整左一大包放食物盒食足三餐，食到想嘔
仲有整三文治都好方便，夾蕃茄芝士火腿吞那魚就ok
煮麵煮粉唔一定落果啲味精湯粉，寧願用啲即食味增湯做湯底仲好
另外，其實可以整吓菜飯，蒸吓肉餅，不過呢個就已經太複雜了太麻煩了

我極限係同一樣野食兩餐，三餐真係頂唔順

係到吹咪算囉 出黎做乜野

我之前整左一鍋咖哩食左五晚 晚晚都加新野入去煮 都未厭 不過個煲好難洗囉

一諗到一班男人出黎講自己住點點點，就好想笑

我想問問大家係邊到買傢私多 ikea同實惠果d mama地 沙田homesquare果d貴到仆街

仲可以去日式超市買關東煮材料包整嚟食，又係可以不斷加料再煮，食足n咁多餐

我之前都係咁，但獨居爽好多

巴打想買乜傢俬先?
除左宜家同實惠，仲有淘寶囉
最近打算淘紙盒鞋櫃同置物架，計埋運費都好那平

前排係hktv買左個櫃

megabox 都有d
想平就工廈

要平就手 ikea都算接受到手

同女朋友住 不過佢一半時間都返娘家
算係半獨居

有冇淘過d大型傢私先 我想換個衣櫥同買個酒櫃

之前係d工廠鋪到買過 貪佢有display可以睇 點知全部淘寶貨黎 貴好多但包送貨 裝拆又要另外加錢 d野送左黎先知錯件 又差緊幾件 伏到仆街

大型就未淘過，不過我知有集運專運大型傢俬落嚟，你可以去集運post問吓

但咁大件呢，其實都好唔抵
同埋運輸好似整爛

睇圖好吸引 又多款又平 好多香港傢私鋪都係大陸入貨

link呢 睇睇先